\documentclass[12px]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{color}

\title{EJERCICIOS PARA PR\'ACTICAR CON \LaTeX{}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

	\section{Las f\'ormulas necesarias para el examen son las siguientes:}
	
	
		\begin{gather*}
			y = mx + b \text{ es la ecuacion de la recta}\\			
			F = G (\frac{m_1m_2}{r^2}) \text{ Fuerza gravitatoria entre dos masas}\\
			\left[
				\begin{matrix}
					\frac{N}{(\frac{L}{c})-(a+n)}
				\end{matrix}
			\right]\\
			y = 1 + (\frac{1}{x}+\frac{1}{x^2}+\frac{1}{x^3}+\dots+\frac{1}{x^{n-1}}+\frac{1}{x^n})			
		\end{gather*} 
		
	\section{Las f\'ormulas necesarias para el examen son las siguientes:}
	
	$p(x) = 3x^6 + 14x^5y + 590x^4y^2 + 19x^3y^3$
	
	\begin{gather}
		-12x^2y^4 -12xy^5 +2y^6 -a^3b^3 +b^8 +n_3 +3^9\\
		\frac{4}{2}x = \frac{2}{1}x\\
		\int_0 2(2x +2 -x^2 -2)dx = \left[\begin{matrix}x^2 - \frac{x^3}{3}\end{matrix}\right]^2_0 = 4 - \frac{8}{3} = \frac{4}{3}\\
		x = \frac{int_x yf(x)dx}{g(x)}
	\end{gather}
		
	\begin{gather*}
		4x - 6y = 9\\
		2x^2 + 5x + 7y = 4a + d
	\end{gather*}
	
\end{document}

